[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

中線(RB手足/長距離哨/裝修佬/旗手/結界師)
以上的單咀裝係不完美，可接受，但有改善空間

而雙咀除左以上所講(唔好淨係得單罐)
可以有以下配搭
6502/6502QL/7502
+
6001/6003/6005/6006/(6051/6055/6057/6059呢4款好少見但都可以用)
+
5n11/5p71+501
6006成本價$90可以入手
如果覺得5n11/5p71+501唔夠勁嘅話
可以改做502+2091/2096/2097
同上，記得聞到味要即換

中前線(各式魔法/救火隊/救人隊/前線哨/前線資訊傳遞)
單咀裝
唔係打開千祈唔好用

除左可用中線的裝備外
建議唔好用6200，用耐少少嘅鼻樑會唔舒服
半面型面罩：
6502/6502QL/7502
建議6502QL，可以快速穿戴/脫下抖氣，極方便
缺點：貴，而且跑嘅時候容易鬆脫
但非常適合非長期運動型嘅玩家
/
全面型面罩：
6800/FF-402/7800
最平6800，其他都貴
+
6006+502+2291/2296/2297/7093(229x系列比較貴，建議2096/2097比較合乎經濟效益，而7093一概適合全部救火隊，極力推薦)
/
60921/60923/60926/60928(我見過成本價係$120-$180)
/
6091/6092/6095/6096(應該等同6092x)
我個人覺得如果出面6092x賣到$250以上
可以分開買6006+502+任何P100綿，因為已經等同6092x 而且比較平
係中前線嘅手足，每3次/有味就記得要換

前線(盾兵/反速龍)
我大多建議用
6006+502+229x/7093C
以上配搭勁過6092x，真係最強裝備
如果係用全面型面罩嘅玩家
可以用6099代替
但非常稀有同昂貴

防毒面具篇完

眼罩篇
中後/後防
不分眼鏡
全民都至少有類似3M 1621眼罩
自己對眼一定要好好保護
如果識加工可以
癡反光貼、用保鮮紙及膠紙將氣孔密封、噴防霧劑

前線去到中線

全面型面罩已經可以直接跳過
冇戴眼鏡嘅玩家選擇非常多
基本上泳鏡加任何防彈眼罩已經足夠
不過防彈眼罩要自己加工
包括堵塞氣孔、噴防霧劑同埋反光貼(最主要影唔到對眼)

而戴眼鏡嘅玩家
我只可以講
要搵啲可以容納到眼鏡嘅防彈眼罩再加工
其中一個選擇係國產CK Tech
一定要做好以上加工
其他選擇就要玩家自己探索

眼罩篇完

服裝篇
全民blackbloc就一定㗎啦
中後/後防
每人至少勞工手套一對！
勞工手套有三款顏色，分別係紅/綠/黃
薄/厚/最厚
$10內有交易

中線
可以揀升級版嘅勞工手套，防割手套
普通防割手套$60左右，3M防割防滑手套要$130左右

普通3M防滑手套都ok
$30有交易

前線/中前線
一定要有冰袖！
邊個着短褲冇legging(尤其是女玩家)，見到一個同我拖一個走
如果覺得冰袖唔夠，可以加防割護臂
$30-$200都有

手套方面
有啲職業有唔同手套用
但建議至少帶多對防滑手套
救火隊需外加 燒焊手套

盾兵及反速龍則加 戰術手套

暫時講住咁多先，希望幫到咁多位玩家

覺得有用嘅麻煩同我推上熱門

[突發]今晚18區都有野搞

推

Level要提升

最前最好加返套甲

大家都知

雖然都唔係好多人有

因為勇武人太少
打唔到陣地
好多人寧願輕便裝上陣
走佬都快啲

陣地贏唔到，所以快閃裝修同快閃bbq狗屋先係而家嘅策略

Agree直至有返咁上下人先可以再打陣地

其實打陣地唔係唔得，但係要知進退

無理由對家排好哂兵布埋陣都同人硬碰硬

啱呀，依家做唔返好似荃灣嗰次咁堅
Btw幫推
P牌仔推唔到

有用po

Share出去，小弟一對手做唔得幾多

push

推多啲
要上熱門

幫推

推 有用

自膠

得閒就reply下你啦

唔該曬絲打

Pish

good

600x係唔可以單獨用

Tui

可以㗎，實測過，你唔係食最前就ok

唔見左入氣閥個片膠(3m 6893)
邊度有得買返

去digikey

Lm

要上熱門

502好難買
見過有手足用封箱膠紙痴塊棉落罐度
貪方便都會用6092X
除左貴都無咩缺點

502 平嘅$60一對

甲有無推薦？
想要輕身啲 …… 單車甲

甲就真係要自己搵，唔係嗰個都適合

同我推上去!

上網搵 唔知岩唔岩用

留名

要更新，呢張好費

其實3m系列都唔係幾抖到氣
利申用緊6800 一跑真係想死 唔係無體能 而係唔夠氧氣
會唔會有其他面罩推薦

6502QL

鹼液溝水？

推上去

tui

學術野要推

上熱門呀！

珍

up

仲係用緊3200, 焗到爆又唔舒服

不過周圍都買到

面具篇？你當我呢啲又平又勁死？

推下先

推呀

呢堆講緊300蚊
勁過3m 幾倍

得最前先需要
買嘅渠道少

推！

好簡單買 真心建議升級做呢隻
講左幾多次3m唔for你跑動combat用

慢性自殺，盡量唔好

pu

樓主會唔會講埋頭盔或者帽

但呢隻應該得amazon先買到？
同埋唔驚買到過期濾罐咩

樓主下次開post加埋依條整合 link

之前好似係dgx巴打整落

P

過期都用得
過25年以上都得

有時上哂gear之後再帶cap帽會帶唔實同埋
我見有啲手足會入戰術頭盔

呢個唔錯㗎
Btw我係豬咀研究方面深啲

之前有，依家好難入到香港
外國嗰啲太貴，平民裝做唔起

有次發夢見到有full gear手足帶黑色戰術頭盔
我第一下見到果陣以為速龍
嚇到鳩都縮埋

有用 推

派冰袖次次都無人要
派背囊套又唔要
咁唔好用d咁明顯既背囊喇。。。

P.s.會繼續派

尤其入咗夜
燈光唔夠果陣見到真係要啲時間去認一認

琴日見人用fm53 cls有錢琴

堆

posh

謝謝你

lm push

國難眼罩帶到眼鏡呀

唔氣密，已試

去時事台開多次啦, 呢邊少人

pish

幫你推推

502可以重用的
但問題係之前有巴打問過3M果邊廠
話502蓋唔會再出
所以難入手

Btw我自己用緊7502+6006+2097
基本上行最前都無味，近乎頂線防備
但有兩個問題
一，太大舊，如果打慣快閃嘅手足，可能會覺得重同埋唔方便
可能較適合滅火隊
二，如果流汗，啲汗因為塊面接觸過tg，流到落個豬嘴入面，有機會會聞到味（呢個問題我仲未解決到）

之前個討論post有好多巴打討論過好多唔同問題
有興趣入門可以追下

之前啲post d人話唔好去槍街買頭盔，因為玩具黎雖然型但保護性唔大
究竟發夢應該用咩頭盔？

想問返除咗聞到有味之外 有冇其他方法測試到套野到期未

我用緊7502+60926 尋日發夢 tst 食咗頭輪 聞到有味 但係唔知道係因為夠期換gear 定係因為我轉咗眼罩 頂起咗個豬嘴

有冇人發夢食完TG 之後除咗肌肉酸痛 仲有食慾不振

都有望過下

豬嘴直上4-a1啦

消防救護記者推介

沖沖仔就唔太推介因為限制視野

[

4眼仔戴唔戴得？ 戴眼鏡好多限制

夠鐘換罐了

近視泳鏡200蚊至300蚊

會搞到個mask嘅眼部漏氣不過你都帶咗泳鏡

平過6800又full face （要揾人代購）
Amazon買去美國求其一個收件地址
Shalon 4A1
求其一隻filter 可以擋到催淚彈 （例如係msa P100 CS CN）or at least A1 B2 P3 ，E K後面數字隨便

然後揾人喺美國再寄過嚟
唔好屋企地址。
大概50蚊美金（未計運費）

ching唔好自殺，過嚟我$1賣501+5n11俾你

我都有，我乜都有，6099都有，btw淨600x過到7-8成㗎

再買filter的話可以考慮3M Scott
40美金以內

自推

實用！

有用post,同埋有韓國手套wondergrip ，有防水、防割，平過3M好多

有用

裝備post要推

同問，我本身大汗，戴咗透明泳鏡瘋狂起霧，block晒vision睇唔到

有有Ching有推介？

好似好有用！推！

勇武提升裝備保護好自己

無味唔代表得㗎
一樣吸到有毒既野落肚
棉加501都好平姐

只可以講你好勇敢

粉塵濾綿一定要用
濾罐設計為咗隔氣體
Filtration (過濾) 係 based on 以下幾個原理: Straining, Inertial Impaction, Interception, Diffusion and Electrostatic Attraction
冇粉塵濾綿係自殺, 就係咁解. 主力係濾綿. 濾罐設計為咗隔氣體, 齋用濾罐隔到少少粉塵係你好彩. 咁啱俾活性炭啲空隙卡住啫, 現實上大部分過到. 只用濾罐根本等同自殺...
冇濾罐得唔得? 唔建議, 當粒嘢 out of particulate filter can handle 嘅 size range 同高於室溫時, 就係濾罐執漏. 講完

另外想講
濾綿如果滿左 你會覺得好難呼吸
如果濾罐滿左 你會開始吸到味
大約換三到四次濾綿濾罐就都要換一個
當然要睇情況

以上係COPY自

我八月頭係ACCSTORE買野
佢十月先送到黎比我
當然 唔知佢而家解決左D貨既問題未

502多數係要大量咁買
12個裝或者60個裝咁買

可以除罩跑
個豬嘴唔係用黎cosplay用

唔好玩啦3m個眼罩裝飾用架咋

推！感謝！

夾硬塞落去啦，啲手足下下諗住讓俾人，最後就冇人拎

點解有用POST咁少人推
定係大家都已經憤左用609

有冇多啲OTG 眼罩嘅野可以講多啲 4眼仔好難搵

推呢個 氣密埋眼又型岩哂班cosplayer

Shalon4a1 s10 fm12 pmk3 fm53 gp5加其他罐

DONT FUCKING BUY SOVIET FILTERS
有石棉
買左蘇聯豬嘴嘅買FP-5/其他“normalized filters"
因為蘇聯嘅filter有石棉，吸得多會死
而蘇聯嘅嘴用唔到北約filter，要買波蘭嘅FP5/其他兼容北約and華約嘅filter

Gp-5 +fp-5 之後換左4a1開心使用中

有隻s10係到玩wargame
咖哩飯係咪要捉鬼

想昇級fm12

same
話說班狗狗幾時買左批fm53？

琴日有手足用fm53 好撚有錢

fm53使唔使3千？

差唔多我4a1都覺得貴

4a1 幾十蚊美金連filter真係好過6800

差幾遠 玩4個月都未換罐 6800兩日換罐

3m冇咁渣，6006起碼玩到個零月
6099可以玩好耐

其實上豬嘴同帽已經影響可視範圍 眼罩同泳鏡都戴真係睇唔到左右咁濟 今日睇片見到有人好似見唔到隔離有人咁 一下俾人拉咗

聽聞有手足話60926 頂唔到大陸彈 唔知係咪堅

推真心有用

2~4日就到

推 有用po

Thx ching

Push

我要呀，比我

-

多謝樓主咁有心打實用文

1. 想講返其實現實黎講 五金舖好多都無501、502蓋同棉
佢地有啲叔叔更加係無用開 唔知咩黎
唔想各位連仔睇完個post就周圍去五金問 其實好危險
又唔知老闆咩立場
兩個月前已有相熟老闆話啲狗叫佢地唔準再賣比後生仔
亦試過去買野門口有疑似便衣狗

2. 想勸各位唔好某某然去買野
請善用tg物資channel 大多使用寄件方式保障雙方
唔想用tg請你去呢度買，收左既錢其實捐返做1蚊貨比學生

（注意開舖時間）

3. 非主流Tg物資channel已經開始有騙子，要收錢個啲直接byebye一定係流，求你地唔好再被人厄

3. 罐多數做一體式係因為物資組負荷太大
訂貨、執貨咁多散件多野執之餘，又要過入境，扣左一樣就成批派唔到，想求各位大大聯絡物資時唔好太高要求，呢個時勢有咩用到已經好珍貴（試過有人多番要求指定某某牌子頭盔）你知不知好多野已經入唔到境😢
當然分體式都會有些存貨但係非主流貨源

4. 記住做物資唔代表無衝過
而所有風險只係你見唔到 有口難言 已經有人被狗查緊
除左發夢，每個人都做緊文宣/保母/飯券/訂貨/搬貨/派貨十幾樣野咁

利申：以上只係發夢夢到

有無手足用過3200+3311K-55
可以頂到幾多？

推爆佢

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

推

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

推到上熱門

用豬咀, 呼吸要長而深

不能似平時快而淺.

係咪講緊我

我暫時未知究竟係套裝到期點真係擋唔到

下次發夢 我會換套新既60926落去 睇下關唔關事

換啦 跑嗰陣好辛苦

你試吓拎個洋蔥聞吓咪知囉

唔關事 豬嘴就係咁，我用緊美軍M50 一跑咪又係想死，一係要跑即除，一係好似美軍咁帶住個豬嘴黎做運動操練